港黑衣少女中英街拍攝 一度被公安帶走

一名香港黑衣少女昨日（11日）手持攝錄器材進入沙頭角中英街內拍攝，被指身上的黑衣有「港獨」字句，被邊防武警及公安帶返派出所，幸經訓示「教育」後獲放行。

從網民片段及貼文所見，事發昨早約11時，據稱家住沙頭角、就讀粉嶺一中學的香港女生，與母親到中英街，當時她身穿黑T恤黑短褲，腳踏拖鞋，拿着一個三腳架連攝影機，經過關口進入中國邊境時，有民眾指她所穿黑衣印有港獨字眼，懷疑她過境示威，並通知公安人員。

邊防武警及公安人員到場截獲女生，有人聲稱欲到中英街拍攝，但未有提及拍攝內容，執法人員遂要求她到沙頭角派出所接受調查，據悉其母本在港界等候，其後聞訊亦往陪同女兒。女生接受訓示後獲釋放，與母親返港。

「教育」

正常人唔會係香港過到唐界架喎

好大機會本身係沙頭角人

sor，冇睇到家住沙頭角柒咗

真.送中
好彩無事

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

做show

有人踢爆係白虎山, 蓄洪池可能有大陸佬殺人
立即整單係邊境附近玩野唔死的報導
真係有中方人員mon post

件衫完全冇港獨訊息
係班衫嚟 科科都屈機所以唯我獨尊

條片剩係影到「唯我獨尊」四隻字又唔影晒成個背面
啲人係到亂咁吹